非洲難民威尼斯跳河自盡 途人袖手叫「讓他死吧」

一名非洲裔男子上周日 (1月22日)疑跳入意大利威尼斯的大運河自殺 ，數以百計的人圍觀，惟他們大多只是不停以手機拍照，有人更出言辱罵，甚至喊出種族歧視的言論。最終這名男子在未有人伸出援手的情況下溺斃。意大利當局正調查事件。

該名非裔男子被目睹從碼頭躍進河中，不久便遇溺。附近一隻小艇曾嘗試拋下兩個救生圈給他，但他並未伸手去抓住，意大利傳媒其後指他是自殺。現場曾有人試圖跳入河中拯救，但遭到旁人勸止，稱做法「太過危險」。救援人員抵達一刻，男子已身亡。

事發片段其後在社交媒體瘋傳，在片段中，男子在水中浮沉，可以聽到有人叫喊「非洲、非洲」、「他是蠢材，他想死」、「讓他死吧」和「回家吧！」等，也有人大叫：「拋救生衣給他。」
救生員組織：「低温令人難以抓住救生圈」

該名非裔男子其後證實為22歲的薩巴利 (Pateh Sabally)，來自西非岡比亞。他兩年前以難民身分來到意大利，事發當天剛從米蘭來到威尼斯。意大利傳媒報道，薩巴利持有居留證件，原本打算住得靠近德國的親戚，更一度前往瑞士找工，但因遭拒之門外而返回意大利。

當地救生員組織主席巴斯素 (Dino Basso) 表示：「我不想指責那些袖手旁觀的人，但或許可以做得更多去拯救薩巴利。」他說，大運河的水温只有約攝氏5度，就算拋下救生圈，低温很可能令遇溺者四肢麻痹，無法伸手去抓住。他又說，當時有救生員試圖落水拯救，但一名在小艇上的女士大呼該名男子只是「假裝遇溺」，令救生員分心。救生員再察看男子情況時，男子已消失眼前，錯失救人良機。

留名睇道德撚世界大戰

Your face your fate 現實係黑人係歐洲備受歧視 阿拉伯人待遇會好好多

人必自侮

老實講 同種族都唔幫 何況唔同 世界又咁多人 一日到黑話唔夠糧食 死緊d 有乜害 加上非洲唔係你想像中咁差 都唔得窮得咁緊要

道德撚：點解唔救佢 佢都係人 如果有一日你地落得佢咁既下場 除左死之外無解決辦法 但係世界唔會對你咁殘忍 只要活下去 一定可以一齊解決你任何既難題

連登仔：睇下啲仆街難民啊 唔死都無用 自己國家食屎就走黎人地個國家到搶工做搶褔利 由得佢地死清光就岩啦

我：關鳩我事

香港啲難民學佢咁識諗就好
最好掘埋個窿自殺唔好要人執屍

你個名

諗多左啦 係尖咀賣粉打黑工呃鬼遊客

救返之後點？佢擺到明尋死

想死都唔俾死

如果喺德國發生應該已經有五十個人跳落去救佢，
之後啲德國人聽完佢故事紛紛捐錢畀佢，
德國妹喺佢屋企門口排隊做洩慾性器

咁佢自己自殺有乜計，圍觀D人錯唔晒喎

街坊哀求救人 竟然袖手嘲諷
食署職員「睇佢游得幾遠」

27/06/2006

小販羅光清「走鬼」情急下跳渠遇溺身亡，目擊者直斥當時緊追其後的食環署職員是見死不救，甚至無人性地在渠邊嘲諷「睇𣈳佢可以游得幾遠」，直至見到羅光清淹至沒頂才報警。羅光清的兒子怒吼是食環署人員逼死其父，誓言一定追究到底。羅子說：「食環署刋人根本將小販當賊捉，佢㳜把人命當作地底泥咁賤。」

據目擊者稱，羅光清當時被食環署職員追捕後，情急下跨過行人徑的石壆，跳進明渠况，食環署職員見狀只站在一旁觀察，有街坊不滿他們見死不救的態度，並上前質問：「點解你仲唔落水救佢？」豈料被食環署職員反駁：「你去救佢囉。」職員更出言嘲諷：「無事喎，佢諗住游水匿埋⺊，睇𣈳佢可以游得幾遠、游得幾耐。」

意大利 ho ball